---
tags:
  - m
  - 3te_Klasse
---
2)
a)
Berechne die erste Ableitung
```math
||{"id":1667789097348}||

f(x)=13*(2x³-5x)*(7-x⁴+3x)=13*(14x³-2x⁷+6x⁴-35x+5*x⁵-15x^2)
f'(x)=13*(42x²-14x⁶+24x³-35+25x⁴-30x)
```
b)
² wird abgeleitet also \*2 vor die Klammer und die Klammer ist ja ¹
nicht vergessen am ende mit der inneren ableitung zu multiplizieren
```math
||{"id":980958092404}||

f(x)=\frac{(5x²-2)²}{2}=\frac{1}{2}*(5x²-2)²
f(x)=\frac{1}{2}*2*(5x²-2)¹*10x
```
3)
Bilde die erste Ableitung und vereinfache sie:
a)
```math
||{"id":1351373315869}||

y(a)=\sqrt{ 5a²+3b² }= (5a²+3b²)^{\frac{1}{2}}
y'(a)=\frac{1}{2}*(5a²+3b²)^{-\frac{1}{2}}*(10a+0)=\frac{1}{\sqrt{ 5a²+3b² }}*10a=\frac{10a}{\sqrt{5a^2+3b² }}
```
$x^n=\frac{1}{x^n}$
$x^{\frac{m}{n}}=\frac{1}{\sqrt[n]{ x^m }}$
b)
cos = g
omega\*t+phi = f
```math
||{"id":569933135149}||

f(t)=A*\sin(\omega*t+\phi)
f'(t)=A*\cos(\omega*t+\phi)*\omega
```
c)
```math
||{"id":673667207952}||

f:y=\frac{e^{2x}}{x²-3}
f=e^{2x}
g=x²-2
f'=2*(e^{2x})¹ 
g'=2x
\frac{(2*e^{2x})*(x²-2)-2x*e^{2x}}{(x²-2)²}=\frac{2*e^{2x}}{(x²-2)²}*(x²-2-x)
```
d)
```math
||{"id":303003162927}||

f:y=x*2^x
f=x
g=2^x
f'=1
g'=2^x*\ln_{2} 
f'*g+f*g'
x*(2^x*\ln_{2})+1*2^x=2^x*(x*\ln_{2}+1)
```
f)
```math
||{"id":839390844896}||

f:y=\ln \sqrt{ \cos \sqrt{ x }} 

```
4)
1:D
2:A/B
Ableitung der höhe ist die Geschwindigkeit
Nullstelle der Ableitung ist der extremwert

5)
```math
||{"id":434199070290}||

f(x)=0,5x³-6x+9
g(x)\sqrt{ 0,5x³-6x+9 }
f'(x)=1.5x²-6
g'(x)=\frac{1}{2}*(0.5x³-6x+9)^{-\frac{1}{2}}*(1.5x²-6)=\frac{1.5x²-6}{\frac{1}{2}*\sqrt{ 0.5x³-6x+9 }} 
0=1.5x²-6|+6
6=1.5x²|:1.5
4=x²|\sqrt{  }
x=\pm_{2}
g(-2)=\sqrt{ 0.5*-2³-6*-2+9 }=4.1
g(2)=\sqrt{ 0.5*2³-6*2+9 }=1
```
nenner unwichtig weil darf nicht 0 sein, also ist nur der zähler relevant
nullstellen sind +-2
überprüfen wichtig bei wurzerl oder im nenner, um zu sehen ob es definiert ist
6)
a)
```math
||{"id":714362907435}||

f(x)=\frac{1}{2}*e^x
g(x)=\frac{3x+1}{2}
f'(x)=g'(x)
g'(x)=\frac{3}{2}
f'(x)=\frac{1}{2}*e^x
\frac{1}{2}*e^x=\frac{3}{2}
\ln (\frac{1}{2}*e^x)=\ln(\frac{3}{2})
\ln (\frac{1}{2})+\ln(e^x)=\ln(\frac{3}{2})|-\ln(\frac{1}{2})
\ln(e^x)=\ln(\frac{3}{2})-\ln (\frac{1}{2})
x*\ln(e)=\ln(\frac{3}{2})-\ln (\frac{1}{2})
x=\ln(\frac{3}{2})-\ln(\frac{1}{2})=1.09 
\frac{1}{2}*e^{1.09}=1.5
```
g'(x) = steigung der funktion
außerdem wenn x¹ → gerade
x in ableitung einsetzen um zu prüfen, ob die richtige steigung rauskommt
b)
```math
||{"id":693534899887}||

f(x)=1+3^{-x}
g(x)=\frac{3-2x}{10}
f'(x)=-3^{-x}*\ln(3)
g'(x)=-\frac{2}{10}
f'(x)=g'(x)
-3^{-x}*\ln(3)=-\frac{2}{10}
f'(2)=3^{-2}*\ln(3)=1.22
*
-3^{-x}*\ln(3)=-\frac{2}{10}|*-1
3^{-x}*\ln(3)=\frac{2}{10}
\ln(3^{-x}*\ln(3))=\ln(\frac{2}{10})
\ln(3^{-x})+\ln(\ln(3))=\ln(\frac{2}{10})|-\ln(\ln(3))
\ln(3^{-x})=\ln(\frac{2}{10})-\ln(\ln(3))
-x*\ln(3)=\ln(\frac{2}{10})-\ln(\ln(3)):\ln (3)
-x=\frac{\ln(\frac{2}{10})-\ln(\ln(3))}{\ln(3)}=-1.55 |:-1
x=1.55
-3*^{-1.55}*\ln(3)=-0.2
f(1.55)=1+3^{1.55}=6.48
```
\* weil f(x) fallen ist, muss die steigung (f'(x))negtiv sein also einfach ein minus davorschrieben (innsere abletung = -1)
3.39
```math
||{"id":953746299154}||

h(t)=125-\frac{1}{2}gt²
```
